{
	"(This is a section heading. This is mainly used in Adventures, for the header of entire chapters. The root entry does (%0%) need have the 'section' type, 'entries' is generally used instead. The 'section' produces a (%1%) header; the 'basement' level, if you will.)": "(这是一个章节标题。这主要用于《冒险》中，用于整个章节的标题。根条目确实(%0%)需要有'章节'类型，'条目'通常被用来代替。节 \"产生一个(%1%)的标题；\"地下室 \"级别，如果你愿意的话）。",
	"Look, don't quote me on this, but": "听着，不要引用我的话，但",
	"This is a demo of the JSON format, and how it (usually) gets rendered. You can edit this text, and it will reset on refresh.": "这是一个JSON格式的演示，以及它（通常）是如何被渲染的。你可以编辑这个文本，它将在刷新时重置。",
	"The goal of this system is to emulate the look and feel of the books, while maintaining a convenient and consistent data structure that can be re-used.": "这个系统的目标是模仿书籍的外观和感觉，同时保持一个方便和一致的数据结构，可以重复使用。",
	"The general format is to nest multiple levels of 'entries'-typed objects, with other specific types (described in detail below) used as needed.": "一般的格式是嵌套多层次的'条目'类型的对象，并根据需要使用其他特定的类型（下文有详细描述）。",
	"String entries can contain tags, and these work when nested in most other structures. These will eventually all work with the hover-to-view feature. They are case-insensitive, unless otherwise noted. These are:": "字符串条目可以包含标签，这些标签在大多数其他结构中嵌套时都可以工作。这些最终都将与悬停查看功能一起工作。除非另有说明，否则它们是不区分大小写的。这些是",
	"Style tags; (%0%) (alternative (%1%)), (%2%) (alternative (%3%)), (%4%) (alternative (%5%)), (%6%), (alternative (%7%)), (%8%) tags": "风格标签; (%0%)(替代(%1%)), (%2%)(替代(%3%)), (%4%)(替代(%5%)), (%6%), (替代(%7%)), (%8%) 标签",
	"Dice roller tags; (%0%) for regular dice rolls ((%1%) for multiple options; (%2%) for input prompts), with extended (%3%) and (%4%), and a special 'hit' version which assumes a d20 is to be rolled (%5%) (and rolls advantage on shift-click, disadvantage on alt-click). There's also (%6%) which will roll critical hits on shift-click and half damage (rounding down) on alt-click, and (%7%) which will also roll advantage/disadvantage, although @hit tags are preferred where appropriate. Spells can have scaling-dice tags, (damage of 2d6 or 3d6 at level 1, add an extra (%8%) for each level beyond 2nd), for when a spell effect scales at higher levels. (%9%), (%10%), and (%11%) are used as internal shorthand, but may be useful elsewhere.": "掷骰子标签；(%0%)用于常规掷骰子（(%1%)用于多个选项；(%2%)用于输入提示），有扩展的(%3%)和(%4%)，还有一个特殊的 \"命中 \"版本，假设要掷的是D20（%5%）（并且在按下Shift键时掷出优势，按下alt键时掷出劣势）。还有(%5%)，它将在按下Shift键时滚动关键命中，在按下alt键时滚动一半伤害（向下取整），以及(%6%)，它也将滚动优势/劣势，但在适当的地方，@hit标签是首选。法术可以有缩放骰子标签，（1级时伤害为2d6或3d6，2级后每级增加一个额外的(%7%)），用于法术效果在更高等级时的缩放。(%8%)、(%9%)和(%10%)是作为内部速记使用的，但在其他地方也可能有用。",
	"Chance tags; similar to dice roller tags, but output success/failure. Similar syntax as dice tags: (%0%), (%1%), and (%2%).": "机会标签；类似于掷骰子的标签，但输出成功/失败。语法与骰子标签相似。(%0%), (%1%), 和 (%2%)。",
	"Recharge tags; output success/failure for ability recharge. (%0%) in an ability title for '(Recharge 6)', (%1%) for '(Recharge 4-6)'.": "充值标签；输出能力充能的成功/失败率。(能力标题中的(%0%)表示\"（充能6）\"，(%1%)表示\"（充能4-6）\"。",
	"Skill and sense tags; (%0%)/(%1%) (case sensitive) and (%2%)/(%3%) (case insensitive) which provide tooltips on hover.": "技能和感觉标签；(%0%)/(%1%)（区分大小写）和(%2%)/(%3%)（不区分大小写），在悬停时提供工具提示。",
	"The homebrew tag; can show (%0%), (%1%) or (%2%).": "自制标签；可以显示（%0%）、（%1%）或（%2%）。",
	"Content tags:": "内容标签。",
	"Spells: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "法术。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Items: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "项目。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Creatures: (%0%) assumes MM by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "生物。(%0%)默认为MM，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Backgrounds: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "背景。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Races: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "种族。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Invocations and Other Optional Features: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "调用和其他可选功能。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Classes: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%), (%3%) with another pipe, (%4%) with another pipe (first number is level index (0-19), second number is feature index (0-n)).": "类。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)，(%3%)用另一个管道，(%4%)用另一个管道（第一个数字是级别指数（0-19），第二个数字是特征指数（0-n））。",
	"Class Features: (%0%), (%1%), (%2%), (%3%). Class source is assumed to be PHB. Class feature source is assumed to be the same as class source.": "班级特点。(%0%), (%1%), (%2%), (%3%). 班级来源被认为是PHB。班级特征来源被假定为与班级来源相同。",
	"Subclass Features: (%0%), (%1%), (%2%), (%3%), (%4%). Class source is assumed to be PHB. Subclass source is assumed to be PHB. Subclass feature source is assumed to be the same as subclass source.": "子类特征。(%0%), (%1%), (%2%), (%3%), (%4%). 类的来源被认为是PHB。子类来源被假定为PHB。子类特征来源被假定为与子类来源相同。",
	"Conditions: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe (not that it's ever useful), (%2%).": "条件。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源（不是说它永远有用），(%2%)。",
	"Diseases: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "疾病。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Other Rewards: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "其他奖励。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Feats: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "壮举。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Psionics: (%0%) assumes UATheMysticClass by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "幻术。(%0%)默认为UATheMysticClass，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Objects: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "对象。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Boons: (%0%) assumes MTF by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "优点。(%0%)默认为MTF，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Cults: (%0%) assumes MTF by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "崇拜。(%0%)默认为MTF，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Traps: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "陷阱。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Hazards: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "危害。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Deities: (%0%) assumes PHB Forgotten Realms pantheon by default, (%1%) can have pantheons added with a pipe, (%2%) can have sources added with another pipe, (%3%).": "神祗。(%0%)默认为PHB《被遗忘的国度》万神殿，(%1%)可以用管道添加万神殿，(%2%)可以用另一个管道添加来源，(%3%)。",
	"Variant rules: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "变化的规则。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Vehicles: (%0%) assumes GoS by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "车辆。(%0%)默认为GoS，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Vehicle upgrades: (%0%) assumes GoS by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "车辆升级。(%0%)默认为GoS，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Tables: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "表格。(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Actions: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "行动。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Languages: (%0%) assumes PHB by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "语言。(%0%)默认为PHB，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Other Character Creation Options: (%0%) assumes MOT by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "其他角色创建选项。(%0%)默认为MOT，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Recipes: (%0%) assumes Heroes' Feast by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "食谱。(%0%)默认为英雄盛宴，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Another tag that appears occasionally in the data is the @filter tag. This tag can be tricky to use, and generally relies on knowledge of the internals of each page. As such, use with caution, and if you're not sure about something, don't be afraid to drop by our (%0%) and ask questions.": "另一个偶尔出现在数据中的标签是@filter标签。这个标签的使用可能很棘手，而且通常依赖于对每个页面内部的了解。因此，请谨慎使用，如果你对某些事情不确定，不要害怕到我们的(%0%)问问题。",
	"The syntax for the @filter tag is as follows:": "@filter标签的语法如下。",
	"(open curly brace)@filter display text|page_without_file_extension|filter_name_1=filter_1_value_1;filter_1_value_2;...filter_1_value_n|...|filter_name_m=filter_m_value_1;filter_m_value_2;...(close curly brace)": "(打开大括号)@filter display text|page_without_file_extension|filter_name_1=filter_1_value_1;filter_1_value_2;...filter_1_value_n|...|filter_name_m=filter_m_value_1;filter_m_value_2;... (关闭大括号)",
	"The purpose of this tag is to open the given page, pre-filtered with the specified filtering options. There's one major caveat that makes this tricky to use for aspiring JSONtranauts—the filter values use the (%0%) version, as you'd find in the data. So, for example, ..|school=D|.. would filter spells to Divination school spells, as 'D' is the Divination identifier in the data. Trying to do e.g. ..|school=Divination|.. will not work.": "这个标签的目的是打开给定的页面，用指定的过滤选项进行预过滤。有一个主要的注意事项，使得有抱负的JSONtranauts使用起来很棘手--过滤值使用(%0%)版本，就像你在数据中发现的那样。因此，例如，.|school=D|...会将法术过滤为占卜学校的法术，因为'D'是数据中的占卜标识。试图这样做，例如 ...|school=Divination|...，是行不通的。",
	"The 'filter_name_X' here matches the literal text name of the filter, as displayed in the dropdown.": "这里的'filter_name_X'与下拉菜单中显示的过滤器的字面文本名称相匹配。",
	"Some examples of the tag in action:": "该标签在行动中的一些例子。",
	"Meta-options can be set; inline for individual filters, and using 'fbmt' for filtering meta-options (%0%)": "可以设置元选项；单个过滤器的内联，以及使用'fbmt'来过滤元选项（%0%）。",
	"Search can be set; (%0%)": "可以设置搜索；（%0%）。",
	"An exact starting entity; (%0%) where 'hash' is the part after a '#' and before any commas which appears in the URL bar when viewing the entity.": "一个确切的起始实体；(%0%)，其中'hash'是'#'之后、任何逗号之前的部分，在查看实体时出现在URL栏中。",
	"Setting a filter to \"no value\", i.e. ..|school=|.. is equivalent to 'clear the filter,' resetting it to all-white.": "将过滤器设置为 \"无值\"，即......|学校=|......相当于 \"清除过滤器\"，将其重置为全白。",
	"The pages that support this functionality are those with the 'magnet' button; the link this button exports will give clues as to what one could do with the filter tag.": "支持这种功能的页面是那些有 \"磁铁 \"按钮的页面；这个按钮输出的链接将提供线索，说明人们可以用过滤标签做什么。",
	"Adventure and book content supports \"area\" tags, which have the form `@area [area name]|[entry id]` or `@area [area name]|[entry id]|[modifiers]` where [modifiers] is a combination of \"x\" for e[x]act text, and \"u\" for [u]ppercase. The \"exact\" modifier removes the leading \"area \" which is prepended to the area name, and the \"uppercase\" modifier causes the prepended text to \"Area \".": "冒险和书籍内容支持 \"区域 \"标签，其形式为`@area [区域名称]|[条目id]`或`@area [区域名称]|[条目id]|[修饰语]`，其中[修饰语]是 \"x \"的组合，表示e[x]act文本，\"u \"表示[u]ppercase。\"精确 \"修饰符去掉了预置在区域名称前面的 \"区域\"，\"大写 \"修饰符使预置的文本变成 \"区域\"。",
	"A variety of entries blocks can have \"id\" fields (and may therefore be linked to with \"area\" tags), notable \"entries\"-type, \"section\"-type, and \"inset\"-type. These IDs are conventionally 3-digit hexadecimal numbers (allowing for a total of 4096 IDs per adventure/book), but any string which is unique within the document will suffice.": "各种条目块都可以有 \"ID \"字段（因此可以用 \"区域 \"标签来链接），值得注意的是 \"条目 \"类型、\"章节 \"类型和 \"插页 \"类型。这些ID通常是3位16进制数字（允许每个冒险/书总共有4096个ID），但任何在文件中唯一的字符串都足够了。",
	"The following tags can be used to link specific sections of adventures/books. Note that chapters and headers are indexed from zero.": "以下标签可用于链接冒险/书籍的特定章节。请注意，章节和标题的索引是从零开始的。",
	"Adventure tags: link to an adventure (%0%); a chapter in an adventure (%1%); a heading in a chapter in an adventure (%2%); or the Nth heading of a given name in a chapter in an adventure (%3%)": "冒险标签：链接到一个冒险(%0%)；一个冒险中的一个章节(%1%)；一个冒险中的一个章节的标题(%2%)；或一个冒险中的一个章节的第N个给定的标题(%3%)",
	"Book tags: link to a book (%0%); a chapter in a book (%1%); a heading in a chapter in a book (%2%); or the Nth heading of a given name in a chapter in a book (%3%) (although this is generally unnecessary as, unlike adventures, books don't repeat their headings very often.": "书籍标签：链接到一本书（%0%）；一本书中的一个章节（%1%）；一本书中的一个章节的标题（%2%）；或一本书中的一个章节的第N个给定名称的标题（%3%）（尽管这通常是不必要的，因为与冒险不同，书籍不会经常重复其标题。",
	"Links:": "链接。",
	"Internal links: (%0%)": "内部链接。(%0%)",
	"External links: (%0%) or (%1%)": "外部链接。(%0%) 或 (%1%)",
	"Page specific/other tags:": "特定页面/其他标签。",
	"Bestiary 'attack' tags: (%0%), (%1%), (%2%), (%3%), (%4%), (%5%), (%6%); (homebrew only) (%7%), (%8%). Commas separate or'd attack types; the general form is: '@atk &lt;m|r|a&gt;[&lt;w|s&gt;][,&lt;m|r|a&gt;[&lt;w|s&gt;][,...]]'": "兽皮书的 \"攻击 \"标签。(%0%), (%1%), (%2%), (%3%), (%4%), (%5%), (%6%); (仅限自制) (%7%), (%8%)。逗号分隔了or'd攻击类型；一般的形式是：'@atk &lt;m|r|a&gt;[&lt;w|s&gt;] [,&lt;m|r|a&gt;[&lt;w|s&gt;] [,...]'",
	"Homebrew loading tags: (%0%). The URL after the pipe is assumed to be from the root of the homebrew repository, unless it starts with a \"...://\" prefix (i.e., any link should work, but there's a shorthand for homebrew repository links).": "自制的加载标签。(%0%). 管子后面的URL被认为是来自自制软件仓库的根，除非它以\"...://\"的前缀开头（也就是说，任何链接都应该工作，但有一个自制软件仓库链接的速记法）。",
	"These tags may be (%2%), although there are often better ways to get the combination of bold and italic that you're probably going to use this for; consider using one of the properly typed objects below (such as level 2 headers).": "这些标签可以是(%2%)，尽管通常有更好的方法来获得你可能要使用的粗体和斜体的组合；考虑使用下面的正确键入对象之一（如2级标题）。",
	"The above is a 'level 0' header.": "以上是一个 \"0级 \"头。",
	"The 'name' property is optional": "名称 \"属性是可选的",
	"The above is a 'level 1' header.": "以上是一个 \"一级 \"标题。",
	"This bold-italic inline header is a 'level 2' header, please use this as opposed to nesting tags. You can make a chain of empty entry objects with no names to get to this header level, if required.": "这个粗体字的内联标题是一个 \"二级 \"标题，请使用这个标题，而不是嵌套标签。如果需要的话，你可以做一个没有名字的空条目对象链来达到这个标题级别。",
	"Note that the period in the inline name is added automagically.": "请注意，内联名称中的句号是自动添加的。",
	"This technique can be useful, sometimes.": "这种技术有时是有用的。",
	"Entries can be inlined, useful for e.g. links beyond the tags listed above, ": "条目可以被内联，这对超出上述标签的链接很有用。",
	" but you can see why the tags are preferable.": " 但你可以看到为什么标签是最好的。",
	"Similar to the above, but keeps the paragraph/etc tags around the inlined children, ": "与上述类似，但保留了内联子句周围的段落/等标签。",
	" so can easily be mixed with lines of text.": " 所以可以很容易地与文本行混合。",
	"Sometimes useful, e.g. for Fighting Styles on a class. (Note that this option is rendered second, when it's listed first in the data.)": "有时很有用，例如，对一个班级的战斗风格。(注意，这个选项在数据中列在第一位时，会被呈现在第二位。)",
	"The 'options' type is very similar to a list of entries, but it alphabetically sorts the list of options by name, before displaying them.": "选项 \"类型与条目列表非常相似，但它在显示选项之前，按名称的字母顺序对选项列表进行排序。",
	"This is a table row": "这是一个表格行",
	"The number of entries should match the number of columns, naturally*": "条目数应与列数一致，自然*。",
	"The 'colStyles' list is literally used as CSS classes": "colStyles \"列表从字面上看是作为CSS类使用的",
	"Column widths can be specified in 12ths, as `col-[1 to 12]` (e.g. col-12 is 100% width, and col-6 is 50% width)": "列的宽度可以用12进制来指定，如`col-[1到12]`（例如col-12是100%的宽度，col-6是50%的宽度）。",
	"Nested entries (generally) work, too.": "嵌套条目（一般）也可以。",
	"Although why you would put a list in a table is beyond me.": "尽管我不明白为什么你要把清单放在一个表格里。",
	"Rollable tables can be made like so (note the 'pad' to format single digit numbers e.g. '01' for tables with >10 rows):": "可滚动的表格可以这样制作（注意用'垫'来格式化个位数的数字，例如对于>10行的表格用'01'）。",
	"First Item": "第一个项目",
	"Item the Second": "第二个项目",
	"Three of Four Items": "四个项目中的三个",
	"Item V: The Item Items Back": "项目五：项目回放",
	"Item for Lucky Winners": "为幸运儿准备的物品",
	"A basic list of items": "一个基本的项目清单",
	"As usual, nested entries work": "像往常一样，嵌套条目的工作",
	"Such as a nested list": "如嵌套列表",
	"A list of items with wrapping columns": "一个带有包装列的项目列表",
	"Which will wrap": "这将包裹着",
	"Up to a maximum number of times as specified by the 'columns' field": "最多可以达到 \"列 \"字段所规定的最大次数",
	"And will attempt to balance content between each column": "并将尝试在每个栏目之间平衡内容",
	"There's also:": "还有。",
	"A list of items without bullets": "一个没有子弹的项目列表",
	"Used very rarely": "很少使用",
	"A hanging items list": "一个悬挂的物品清单",
	"Which has a 'name'/title, and will hang below that title": "它有一个 \"名字\"/标题，并将挂在该标题下面",
	"Which has bold inline titles -- note that this only allows (%0%) entry per item (it's 'entry' and not 'entries')": "其中有粗体内联标题 -- 注意这只允许每个项目有(%0%)的条目（是'条目'而不是'条目'）。",
	"Can be mixed with regular strings": "可与普通字符串混合使用",
	"The 'item' is an entry as above, but there's no 'name' for the entire list, so this has no left inset. Some long text to show what happens when the lines wrap around, it should continue but be indented after the first line. Some example of this in the source books can be found in Metalic Dragon breath weapons in the Monster Manual.": "项目 \"和上面一样是一个条目，但整个列表没有 \"名字\"，所以这个没有左插入。一些长的文字显示了行与行之间缠绕时的情况，它应该继续，但在第一行之后缩进。源书中的一些例子可以在《怪物手册》中的金属龙息武器中找到。",
	"For example, XGE's complex traps": "例如，XGE的复杂陷阱",
	"This was, again, required specifically for XGE's complex traps, which can have multiple lines of text; due to their large and complex nature, one would have to presume.": "这也是专门为XGE的复杂陷阱所要求的，这些陷阱可能有多行文字；由于其庞大和复杂的性质，人们不得不推测。",
	"Speaking of lines, this one is very long (much like the one above, which was specifically packed with superfluous information to pad it out to a decent word count) to hopefully demonstrate the effects of having to wrap a paragraph into the column, which should indent the first line of the paragraph only. Of course, if you're viewing this on an obscenely wide monitor, this will have little or no effect, so if you're in the future where 10k monitors are standard, then congratulations. Otherwise, like the rest of us plebs, you should see the desired layout.": "说到行，这一行非常长（就像上面那行一样，为了把它垫到一个合适的字数，特意塞满了多余的信息），希望能证明必须把一个段落包进柱子里的效果，它应该只缩进该段的第一行。当然，如果你在一个宽得吓人的显示器上看这篇文章，这将没有什么影响，所以如果你在未来，10k显示器是标准的，那么恭喜你。否则，像我们其余的平民一样，你应该看到所需的布局。",
	"For most uses, the single-entry version is preferred.": "对于大多数用途来说，单次输入版本是首选。",
	"And here's another really long run-on sentence, just to really hammer home the effects of (%0%) excessive text, something I'm sure my English teacher would have a few comments about; thankfully, they're not much of a fan of Dungeons & Dragons, or even fantasy in general (needless to say, they were at best ambivalent towards the vast majority of my literary interests as a teenager; at least, as much as an English teacher can be towards a student who enjoys reading and who would choose to do it of their own volition).": "这里还有一个很长的上行句子，只是为了真正强调(%0%)过多文字的影响，我相信我的英语老师会有一些意见；幸运的是，他们不怎么喜欢龙与地下城，甚至一般的幻想（不用说，他们对我青少年时期的绝大多数文学兴趣顶多是矛盾的；至少，就像英语老师对一个喜欢阅读并且会自愿选择阅读的学生那样）。",
	"What on earth did I just write": "我到底写了什么",
	"A decimal-numbered list. Alternatively, 'list-lower-roman' can be used for lowercase Roman numerals.": "一个十进制数字的列表。另外，'list-lower-roman'也可以用于小写罗马数字。",
	"So far only seen in homebrew.": "到目前为止，只在自制产品中看到。",
	"The 'bonus' type just sticks a + in front of things": "奖金 \"型的人只是在事情的前面加了一个+。",
	"We don't use that one much. It's useful because it allows us to store the data as a number, and render it with a plus sign as required, but it's mostly just forgotten about.": "我们并不经常使用这个工具。它很有用，因为它允许我们将数据存储为一个数字，并根据需要用加号来呈现，但它大多被遗忘。",
	"Similar story with 'bonusSpeed' type (these 'bonus' flavors are mainly used in the class tables)": "与'bonusSpeed'类型的情况类似（这些'bonus'的味道主要在类表中使用）。",
	"The 'dice' type is rarely used, since the shorthand tag exists, but it looks like this:": "骰子 \"类型很少使用，因为存在速记标签，但它看起来像这样。",
	"The 'abilityDc' type is more helpful:": "abilityDc \"类型更有帮助。",
	"As is the 'abilityAttackMod' type:": "正如 \"能力攻击模式\"（abilityAttackMod）类型。",
	"There's also a generic version that allows more text customisation; 'abilityGeneric':": "还有一个允许更多文本定制的通用版本；\"能力通用\"。",
	"External links using 'link':": "使用 \"链接 \"的外部链接。",
	"Internal links are also possible, but generally covered by @tags. Check out the schema linked above for the full usage; it's massive and horrible so I'm not going to go into detail here.": "内部链接也是可能的，但通常由@tags覆盖。请看上面链接的模式的全部用法；它是巨大而可怕的，所以我不打算在这里详述。",
	"Invocations/Other Optional Features:": "召唤/其他可选功能。",
	"Optional feature text.": "可选的特征文本。",
	"Patrons:": "资助者。",
	"This is a text inset/insert/sidebar/etc.": "这是一个文本插入/插入/侧边栏/等等。",
	"But a different color.": "但颜色不同。",
	"Some variant monster text": "一些变异的怪物文本",
	"Text text text": "文本 文本",
	"And the header style for them is unique, so this exists to cope with that.": "而它们的标题风格是独特的，所以这个存在是为了应对这个问题。",
	"Images (similar to the structure of the 'link' type):": "图片（类似于 \"链接 \"类型的结构）。",
	"Creatures; format based on Bestiary data, with added type (note that a proper Bestiary entry and a link to the entry is the preferred method of adding creatures, this functionality exists primarily for homebrew data):": "生物；格式基于兽皮书数据，并添加了类型（注意，适当的兽皮书条目和条目链接是添加生物的首选方法，此功能主要为自制数据而存在）。",
	"If the unicorn moves at least 20 ft. straight toward a target and then hits it with a horn attack on the same turn, the target takes an extra 9 ((%0%)) piercing damage. If the target is a creature, it must succeed on a (%1%) Strength saving throw or be knocked prone.": "如果独角兽向一个目标移动至少20英尺，然后在同一回合用角攻击击中它，目标会受到额外的9（（%0%））穿刺伤害。如果目标是一个生物，它必须在一个(%0%)力量救赎中成功，否则就会被击倒在地。",
	"The unicorn has advantage on saving throws against spells and other magical effects.": "独角兽在面对法术和其他魔法效果时，在蓄力攻击方面有优势。",
	"The unicorn's weapon attacks are magical.": "独角兽的武器攻击是神奇的。",
	"The unicorn makes two attacks: one with its hooves and one with its horn.": "独角兽进行两次攻击：一次用蹄子，一次用角。",
	"(%0%) (%1%) to hit, reach 5 ft., one target. Hit: 11 ((%2%)) bludgeoning damage.": "(%0%) (%1%)击中，到达5英尺，一个目标。命中：11((%2%))重击伤害。",
	"(%0%) (%1%) to hit, reach 5 ft., one target. Hit: 8 ((%2%)) piercing damage.": "(%0%) (%1%)击中，到达5英尺，一个目标。命中：8 ((%2%))穿刺伤害。",
	"The unicorn touches another creature with its horn. The target magically regains 11 ((%0%)) hit points. In addition, the touch removes all diseases and neutralizes all poisons afflicting the target.": "独角兽用它的角触碰另一个生物。目标会神奇地恢复11((%0%))点的生命值。此外，触碰可以消除所有疾病，并中和所有折磨目标的毒药。",
	"The unicorn magically teleports itself and up to three willing creatures it can see within 5 feet of it, along with any equipment they are wearing or carrying, to a location the unicorn is familiar with, up to 1 mile away.": "独角兽用魔法将自己和它周围5英尺范围内的最多三个自愿的生物，以及他们所穿戴或携带的任何装备，传送到独角兽熟悉的地方，最多可以传送1英里远。",
	"The unicorn makes one attack with its hooves.": "独角兽用它的蹄子进行一次攻击。",
	"The unicorn creates a shimmering, magical field around itself or another creature it can see within 60 feet of it. The target gains a +2 bonus to AC until the end of the unicorn's next turn.": "独角兽在它自己或它能看到的60英尺范围内的其他生物周围创造一个闪亮的魔法场。目标在独角兽的下一回合结束前，会获得+2的攻击力加成。",
	"The unicorn magically regains 11 ((%0%)) hit points.": "独角兽神奇地恢复了11((%0%))点生命值。",
	"The unicorn's innate spellcasting ability is Charisma (spell save (%0%)). The unicorn can innately cast the following spells, requiring no components:": "独角兽与生俱来的法术能力是魅力（法术保存（%0%））。独角兽可以天生施展以下法术，不需要任何组件。",
	"Spells; as above:": "法术；同上。",
	"A bright streak flashes from your pointing finger to a point you choose within range and then blossoms with a low roar into an explosion of flame. Each creature in a 20-foot-radius sphere centered on that point must make a Dexterity saving throw. A target takes (%0%) fire damage on a failed save, or half as much damage on a successful one.": "一道亮光从你的指尖闪到你选择的范围内的一个点上，然后伴随着低沉的吼声绽放出火焰的爆炸。以该点为中心的20英尺半径范围内的每个生物都必须做一个灵巧的蓄力动作。蓄力失败时，目标会受到(%0%)的火焰伤害，蓄力成功则受到一半的伤害。",
	"The fire spreads around corners. It ignites flammable objects in the area that aren't being worn or carried.": "火焰在角落里蔓延。它点燃了该地区未被穿戴或携带的易燃物品。",
	"When you cast this spell using a spell slot of 4th level or higher, the damage increases by (%0%) for each slot level above 3rd.": "当你使用四级以上的法术槽施放此法术时，每超过三级的法术槽等级，伤害就会增加（%0%）。",
	"Style tags; (%0%) (alternative (%1%)), (%2%) (alternative (%3%)), (%4%) (alternative (%5%)), (%6%), (alternative (%7%)), (%8%) tags, (%9%) tags": "风格标签; (%0%)(替代(%1%)), (%2%)(替代(%3%)), (%4%)(替代(%5%)), (%6%), (替代(%7%)), (%8%) 标签, (%9%) 标签",
	"Quick Reference tags; (%0%): (%1%), (%2%), (%3%), (%4%), (%5%).": "快速参考标签; (%0%): (%1%), (%2%), (%3%), (%4%), (%5%).",
	"Additionally, (%0%), used for adding errata or Twitter \"designer footnotes.\"": "此外，(%0%)，用于添加勘误表或Twitter \"设计师脚注\"。",
	"Footnote tags; allows a footnote to be embedded (%0%), with (%1%).": "脚注标签；允许脚注嵌入(%0%)，与(%1%)。",
	"Chance tags; similar to dice roller tags, but output success/failure. Similar syntax as dice tags: (%0%); (%1%); (%2%); (%3%); (%4%).": "机会标签；类似于掷骰子的标签，但输出成功/失败。语法与骰子标签相似：(%0%); (%1%); (%2%); (%3%); (%4%)。",
	"Recharge tags; output success/failure for ability recharge. (%0%) in an ability title for '(Recharge 6)', (%1%) for '(Recharge 4–6)'.": "充值标签；输出能力充能的成功/失败率。(能力标题中的(%0%)表示\"（充能6）\"，(%1%)表示\"（充能4-6）\"。",
	"Auto dice tags; as above, but a result is automatically rolled upon rendering: (%0%).": "自动掷骰子标签；同上，但在渲染时自动掷出一个结果：（%0%）。",
	"Style tags; (%0%) (alternative (%1%)), (%2%) (alternative (%3%)), (%4%) (alternative (%5%)), (%6%), (alternative (%7%)), (%8%)/(%9%) tags, (%10%) tags": "风格标签; (%0%)(替代(%1%)), (%2%)(替代(%3%)), (%4%)(替代(%5%)), (%6%), (替代(%7%)), (%8%)/(%9%) 标签, (%10%)标签",
	"Style tags; (%0%) (alternative (%1%)), (%2%) (alternative (%3%)), (%4%) (alternative (%5%)), (%6%), (alternative (%7%)), (%8%)/(%9%) tags, (%10%) tags, misc (%11%) tags": "风格标签; (%0%)(替代(%1%)), (%2%)(替代(%3%)), (%4%)(替代(%5%)), (%6%), (替代(%7%)), (%8%)/(%9%)标签, (%10%)标签, 混杂(%11%)标签",
	"Another tag that appears occasionally in the data is the @filter tag. This tag can be tricky to use, and generally relies on knowledge of the internals of each page. As such, use with caution, and if you're not sure about something, don't be afraid to drop by our (%0%) and ask questions. Note that you can CTRL+click the \"Get link to filters\" (magnet) button on a list page to copy the @filter tag for your current filter selection.": "另一个偶尔出现在数据中的标签是@filter标签。这个标签的使用可能很棘手，而且通常依赖于对每个页面内部的了解。因此，请谨慎使用，如果你对某件事情不确定，不要害怕到我们的(%0%)来问问题。请注意，你可以在列表页上CTRL+点击 \"获取过滤器的链接\"（magnet）按钮，为你当前选择的过滤器复制@过滤器标签。",
	"Coinflip tags; (%0%) or (%1%)": "抛硬币标签；(%0%)或(%1%)",
	"Prerelease loading tags; as above: (%0%).": "预先发布的加载标签；同上：（%0%）。",
	"Decks: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "牌组：(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Cards: (%0%) assumes DMG by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "卡片：(%0%)默认为DMG，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Creature legendary groups: (%0%) assumes MM by default, (%1%) can have sources added with a pipe, (%2%).": "生物传奇组：(%0%)默认为MM，(%1%)可以用管道添加来源，(%2%)。",
	"Style tags; (%0%) (alternative (%1%)), (%2%) (alternative (%3%)), (%4%) (alternative (%5%)), (%6%), (alternative (%7%)), (%8%)/(%9%) tags, (%10%) tags, (%11%) tags, (%12%) tags, (%13%) tags, (%14%) tags, misc (%15%) tags, (%16%) tags": "样式标签；(%0%) (替代 (%1%)), (%2%) (替代 (%3%)), (%4%) (替代 (%5%)), (%6%), (替代 (%7%)), (%8%)/(%9%) 标签, (%10%) 标签, (%11%) 标签, (%12%) 标签, (%13%) 标签, (%14%) 标签, 杂项 (%15%) 标签, (%16%) 标签",
	"Dice roller tags; (%0%) for regular dice rolls ((%1%) for multiple options; (%2%) for input prompts), with extended (%3%) and (%4%), and a special 'hit' version which assumes a d20 is to be rolled (%5%) (and rolls advantage on shift-click, disadvantage on alt-click). There's also (%6%) which will roll critical hits on shift-click and half damage (rounding down) on alt-click, and (%7%) which will also roll advantage/disadvantage, although @hit tags are preferred where appropriate. Spells can have scaling-dice tags, (damage of 2d6 or 3d6 at level 1, add an extra (%8%) for each level beyond 2nd; or, roll 2d6 when using 1 psi point, add an (%9%) for each additional psi point spent), for when a spell effect scales at higher levels. (%10%), (%11%), and (%12%) are used as internal shorthand, but may be useful elsewhere.": "掷骰子标签；(%0%) 用于普通掷骰子（(%1%) 用于多个选项；(%2%) 用于输入提示），有扩展的 (%3%) 和 (%4%)，还有一个特殊的 \"命中 \"版本，它假定要掷的是 d20 (%5%) （并在 shift-click 时掷出优势，在 alt-click 时掷出劣势）。还有(%6%)版本，在移位单击时会掷出重击，在右键单击时会掷出一半伤害（四舍五入）；(%7%)版本也会掷出优势/劣势，不过在适当的情况下，@hit 标签更受欢迎。法术可以有骰子缩放标签（1 级时伤害为 2d6 或 3d6，2 级后每升一级额外增加 (%8%)；或者，使用 1 个 psi 点时掷 2d6，每多消耗一个 psi 点额外增加 (%9%)），用于法术效果在更高级别上的缩放。(%10%)、(%11%)和(%12%)是内部速记，但在其他地方也可能有用。",
	"Summon/companion-specific tags: (%0%) ((%1%)), (%2%) ((%3%)).": "召唤/同伴专用标记：(%0%) ((%1%)), (%2%) ((%3%)).",
	"such as a link to the homepage": "如主页链接",
	"Rows may also be defined": "也可以定义行",
	"As objects with additional properties": "作为具有附加属性的对象",
	"This table has multiple header rows stacked one atop the other": "该表有多个标题行，一个叠在另一个上面",
	"Lorem ipsum": "Lorem ipsum",
	"This column has no labels": "此栏没有标签",
	"First list item": "第一个清单项目",
	"Second list item": "第二个清单项目",
	"10 - your power level + somebody else's": "10 - 你的功率等级 + 其他人的功率等级",
	"leave out the 'name' and 'attributes' properties as required": "根据需要省略 \"名称 \"和 \"属性 \"属性",
	"The full 'entry' schema.": "完整的 \"条目 \"模式。",
	"If the unicorn moves at least 6 m. straight toward a target and then hits it with a horn attack on the same turn, the target takes an extra 9 ((%0%)) piercing damage. If the target is a creature, it must succeed on a (%1%) Strength saving throw or be knocked prone.": "如果独角兽向目标直直移动至少 6 米，然后在同一回合用角攻击命中目标，则目标会额外受到 9（(%0%)）次穿刺伤害。如果目标是生物，则必须在 (%1%) 力量蓄力中成功，否则会被击倒。",
	"(%0%) (%1%) to hit, reach 1.5 m., one target. Hit: 11 ((%2%)) bludgeoning damage.": "(%0%) (%1%) 命中，距离 1.5 米，一个目标。命中：11（(%2%)）暴击伤害。",
	"(%0%) (%1%) to hit, reach 1.5 m., one target. Hit: 8 ((%2%)) piercing damage.": "(%0%) (%1%) 命中，距离 1.5 米，一个目标。命中：8（(%2%)）次穿刺伤害。",
	"The unicorn magically teleports itself and up to three willing creatures it can see within 1.5 metre of it, along with any equipment they are wearing or carrying, to a location the unicorn is familiar with, up to 1.5 kilometer away.": "独角兽会用魔法将自己和 1.5 米范围内它能看到的最多三个愿意的生物，连同他们身上穿戴或携带的任何装备，传送到 1.5 千米以外独角兽熟悉的地点。",
	"The unicorn creates a shimmering, magical field around itself or another creature it can see within 18 metre of it. The target gains a +2 bonus to AC until the end of the unicorn's next turn.": "独角兽会在自己或周围 18 米内它能看到的其他生物周围创造一个闪烁的魔法领域。目标会获得 AC+2，直到独角兽的下一回合结束。",
	"a tiny ball of bat guano and sulfur": "蝙蝠粪和硫磺的小球",
	"A bright streak flashes from your pointing finger to a point you choose within range and then blossoms with a low roar into an explosion of flame. Each creature in a 6-metre-radius sphere centered on that point must make a Dexterity saving throw. A target takes (%0%) fire damage on a failed save, or half as much damage on a successful one.": "一道明亮的条纹从你的手指指向范围内你选择的一点，然后随着一声低吼绽放出火焰。以该点为中心半径 6 米范围内的每个生物都必须进行一次灵巧蓄力。如果蓄力失败，目标会受到 (%0%) 的火焰伤害；如果蓄力成功，目标会受到一半的火焰伤害。",
	"Using \"dependencies\" and \"_copy\" to copy an existing piece of content:": "使用 \"依赖关系 \"和\"_copy \"复制现有内容：",
	"not": "不",
	"level -1": "1级",
	"If a JSON property is described as 'optional,' the property may be excluded, unless otherwise noted.": "如果一个 JSON 属性被描述为 \"可选\"，除非另有说明，否则该属性可以被排除在外。",
	"some text to be bolded": "部分文字加粗",
	"shorthand": "速记",
	"some text to be italicised": "部分文字为斜体",
	"some text to be underlined": "部分文字需加下划线",
	"some text to strike-through": "删除部分文字",
	"color": "颜色",
	"color variable": "颜色变量",
	"highlight": "加亮区",
	"superscript": "角标",
	"subscript": "下标",
	"keyboard": "鼠标",
	"print(&quot;hello world&quot;)": "print(&quot;hello world&quot;)",
	"Style": "风格",
	"alternate font": "备用字体",
	"note tags": "备注标签",
	"display text": "显示文本",
	"with optional display text": "可选显示文字",
	"success text": "成功文本",
	"failure text": "故障文本",
	"directly in text": "直译",
	"This is primarily for homebrew purposes, as the official texts (so far) avoid using footnotes": "这主要是为了自制，因为官方文本（迄今为止）避免使用脚注",
	"optional reference information": "可选参考信息",
	"This is the footnote. References are free text.": "这是脚注。参考文献为自由文本。",
	"Footnote 1, page 20": "脚注 1，第 20 页",
	"and optional link text added with another pipe": "并用另一个管道添加了可选的链接文本",
	"Discord": "纪和声",
	"internal": "国内",
	"Races that have a bonus to Intelligence": "智力加分的种族",
	"Bard cantrips and first-level spells": "吟游诗人的咒语和一级法术",
	"Beast with challenge rating 1 or lower": "挑战等级为 1 或更低的野兽",
	"Creatures with a Strength score of 18 or more": "力量值大于等于 18 的生物",
	"Divination and Evocation spells": "占卜和唤醒咒语",
	"All uncommon magic items": "所有不常见的魔法物品",
	"Simple melee weapons": "简单的近战武器",
	"filter meta example": "过滤元示例",
	"view dinosaurs": "查看恐龙",
	"filter for beasts and show cat": "野兽和表演猫的过滤器",
	"&lt;name&gt;": "&lt;名称&gt；",
	"Display Text": "显示文本",
	"This Is Your Life": "这就是你的生活",
	"https://discord.gg/5etools": "https://discord.gg/5etools",
	"one": "一种",
	"drugs": "药物",
	"Additionally, (%0%), used for adding errata or Twitter \"designer footnotes,\" and (%1%).": "此外，(%0%)用于添加勘误或 Twitter \"设计者脚注\"，(%1%)用于添加勘误或 Twitter \"设计者脚注\"。",
	"SHIFT": "换档",
	"ALT": "ALT",
	"Dice roller tags; (%0%) for regular dice rolls ((%1%) for multiple options; (%2%) for input prompts), with extended (%3%) and (%4%), and a special 'hit' version which assumes a d20 is to be rolled (%5%) (and rolls advantage on (%6%)+click, disadvantage on (%7%)+click). There's also (%8%) which will roll critical hits on (%9%)+click and half damage (rounding down) on (%10%)+click, and (%11%) which will also roll advantage/disadvantage, although @hit tags are preferred where appropriate. Spells can have scaling-dice tags, (damage of 2d6 or 3d6 at level 1, add an extra (%12%) for each level beyond 2nd; or, roll 2d6 when using 1 psi point, add an (%13%) for each additional psi point spent), for when a spell effect scales at higher levels. (%14%), (%15%), and (%16%) are used as internal shorthand, but may be useful elsewhere.": "掷骰子标签；(%0%)用于普通掷骰子（(%1%)用于多个选项；(%2%)用于输入提示），具有扩展的(%3%)和(%4%)，以及一个特殊的 \"命中 \"版本，该版本假定要掷 d20 (%5%)（并在(%6%)+点击时掷出优势，在(%7%)+点击时掷出劣势）。还有(%8%)会在(%9%)+点击时掷出临界命中，在(%10%)+点击时掷出一半伤害（四舍五入），(%11%)也会掷出优势/劣势，不过在适当的情况下，@hit 标签更受欢迎。法术可以有骰子缩放标签（1 级时伤害为 2d6 或 3d6，2 级后每升一级额外增加 (%12%)；或者，使用 1 个 psi 点时掷 2d6，每多消耗一个 psi 点额外增加 (%13%)），用于法术效果在更高级别上的缩放。(%14%)、(%15%)和(%16%)是内部速记，但在其他地方可能有用。",
	"CTRL": "CTRL",
	"Another tag that appears occasionally in the data is the @filter tag. This tag can be tricky to use, and generally relies on knowledge of the internals of each page. As such, use with caution, and if you're not sure about something, don't be afraid to drop by our (%0%) and ask questions. Note that you can (%1%)+click the \"Get link to filters\" (magnet) button on a list page to copy the @filter tag for your current filter selection.": "数据中偶尔出现的另一个标签是 @filter 标签。这个标签的使用可能比较棘手，通常需要了解每个页面的内部结构。因此，请谨慎使用，如果有不清楚的地方，请随时到我们的 (%0%) 询问。请注意，您可以 (%1%)+ 单击列表页面上的 \"获取筛选器链接\"（磁铁）按钮，复制当前筛选器选择的 @ 筛选器标记。",
	"Renderer Demo": "渲染器演示",
	"Filter Tag": "过滤标签",
	"Note": "备注",
	"Area Tags and IDs": "区域标签和 ID",
	"Book/Reference Tags": "书籍/参考资料标签",
	"Other Tags": "其他标签",
	"A Subclass Name, For Example": "例如，子类名称",
	"A Subclass Feature Name": "子类特征名称",
	"A Subclass Feature Inline Header": "子类功能内联标题",
	"This is an example of a level 2 header with no real parents": "这是一个没有真正父母的 2 级标题示例",
	"Option B": "方案 B",
	"Option A": "方案 A",
	"Hanging List": "悬挂清单",
	"An extension of the hanging list": "悬挂名单的延伸",
	"A similar story here": "这里也有类似的故事",
	"A sub-item used in some places": "某些地方使用的分项目",
	"Multiple entry version": "多条目版本",
	"Buggy Code": "错误代码",
	"Killing Things": "杀戮",
	"Initiative": "倡议",
	"Optional Feature Name": "可选功能名称",
	"Inset Title (Optional)": "内页标题（可选）",
	"Same As Above": "同上",
	"Better Monster": "更好的怪物",
	"Inline Header": "内联标题",
	"These can have child items": "这些项目可以有子项目",
	"Data Embeds": "数据嵌入",
	"Charge": "收费",
	"Magic Resistance": "魔法抗性",
	"Magic Weapons": "魔法武器",
	"Multiattack": "多重攻击",
	"Hooves": "蹄子",
	"Horn": "喇叭",
	"Healing Touch (3/Day)": "治愈之触（3/天）",
	"Teleport (1/Day)": "瞬移（1/天）",
	"Shimmering Shield (Costs 2 Actions)": "闪亮护盾（消耗 2 动作）",
	"Heal Self (Costs 3 Actions)": "治疗自身（耗费 3 动作）",
	"Innate Spellcasting": "先天施法",
	"At Higher Levels": "更高层次",
	"Reference Embeds": "参考嵌入",
	"Goblin": "妖精"
}